\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Conclusioni}
%
%	TODO: da decidere un titolo
%
	\section{Perche' non va ?}
		Il numero di fattori da considerare per arrivare a una spiegazione soddisfaciente 
		sul perche' i tentativi non hanno portato il risultato desiderato e possiamo suddividere
		queste cause in due grandi categorie: \textbf{problemi di design} e \textbf{problemi 
		legati all'architettura}. 
		
		Nella prima categoria inseriamo tutte le questioni che emergono da una struttura del 
		codice che non e' pensata per le modifiche che abbiamo provato ad approntare, da 
		problemi derivanti a una insufficiente efficienza nel codice modificato e da requisiti 
		di progetto troppo restrittivi per ottenere una soluzione adeguata alle richieste iniziali.
		
		Nella seconda categoria finiscono tutte le problematiche legate all'architettura hardware
		su cui il programma viene eseguito: intendiamo quindi rallentamenti dovuti a cache misses, 
		catene di dipendenze tra istruzioni troppo lunghe e problemi di questo tipo. 
		
		Ora, tutto cio' che ricade nella seconda categoria puo' essere \emph{generalmente} risolto
		usando opportuni escamotage, mentre lo stesso non si puo' dire con la stessa sicurezza 
		per quanto riguarda la prima categoria, in quanto un problema legato al design potrebbe 
		implicare la riscrittura o quasi dell'intero programma. 
		
	\section{Problemi di design}
		L'inefficienza del codice convertito deriva da un utilizzo troppo elevato di istruzioni 
		legate al \emph{shuffling} e al \emph{blending} dei registri. Nella pratica questo vuole
		dire che alcune microistruzioni rimangono ``bloccate'' all'interno della pipeline del 
		processore mentre attendono l'esecuzione di altre microistruzioni, in quanto la sezione 
		della CPU che si preoccupa di effettuare queste operazioni lavora in maniera seriale. 
		
		Ci possono essere piu' approcci per risolvere il problema, ma forse quello piu' 
		semplice e' ripensare come le matrici di gauge sono memorizzate in memoria.
			
		%
		%	TODO: spiegare meglio
		%
	
	\section{Problemi legati all'architettura}
		asd
			
\end{document}
